\chapter{Optimización del consumo de tiempo de ejecución}
\minitoc
\label{chap:time_opt}

%\clearpage
%\section{Optimización del tiempo de ejecución}
	
	Para optimizar el tiempo de ejecución, se pensó en dos formas: reducir el número de operaciones matemáticas necesarias y paralelizar el algoritmo. La primera se ha implementado en \textit{time\_opt\_1} pre-calculando los valores del operador que se calculaban varias veces y la segunda se ha implementado en \textit{time\_opt\_2} haciendo el algoritmo concurrente de forma que cada hilo calcule una parte del resultado de forma paralela. Como implementación final, se han juntado \textit{time\_opt\_1} y\textit{time\_opt\_2} en una sola implementación llamada \textit{time\_opt\_3} que paraleliza tanto el pre-cálculo de los valores del operador como la generación de los operadores parciales y su aplicación
	
	Se eligió partir de la implementación de \textit{mem\_opt\_3} dado que es la que cumple el objetivo inicial de aumentar el número de qubits operables con el menor tiempo de ejecución.
	
	De igual manera que en las optimizaciones de consumo de memoria, cada implementación realizada se ha ejecutado y medido según lo establecido en la seccion \ref{sec:measurement_design}. En la tabla \ref{tab:time_opt_memory_limits_comparation} y en \ref{tab:time_opt_time_usage_comparation} puede observarse respectivamente una comparativa de los resultados obtenidos sobre el coste de memoria y el coste temporal de las diferentes implementaciones de este apartado con la implementación de qutip y \textit{mem\_opt\_3}. También se les ha aplicado la misma validación que se aplicó a las implementaciones anteriores, pues solo se espera cambiar características no funcionales del algoritmo y por lo tanto debieran ser capaces de pasar las mismas pruebas funcionales.
	
	
	\input{development/time/time_opt_1}
	
	\input{development/time/time_opt_2}
	
	\input{development/time/time_opt_3}
	
	
	\section{Resultados obtenidos}
		
		Una vez implementadas y medidas las optimizaciones del consumo de tiempo de ejecución, se han reunido sus resultados en dos tables comparativas, a las cuales se les ha añadido la información de la implementación de \textit{qutip} y la de la implementación de partida utilizada para estas implementaciones (\textit{mem\_opt\_3}). Estos resultados pueden observarse en las tablas \ref{tab:time_opt_memory_limits_comparation} y \ref{tab:time_opt_time_usage_comparation}.
		
		La valoración no obstante, puesto que no se va a continuar el trabajo de momento, se deja para una valoración global de todo el trabajo
	
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{n} & \textbf{qutip\_impl} & \textbf{mem\_opt\_3} & \textbf{time\_opt\_1} & \textbf{time\_opt\_2} & \textbf{time\_opt\_3} \\ \hline \hline
				
				\input{tables/time_opt_memory_limits_comparation}
				
			\end{tabular}
			\caption{time\_opt - Comparativa del uso de memoria (MB)}
			\label{tab:time_opt_memory_limits_comparation}
		\end{table}
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{n} & \textbf{qutip\_impl} & \textbf{mem\_opt\_3} & \textbf{time\_opt\_1} & \textbf{time\_opt\_2} & \textbf{time\_opt\_3} \\ \hline \hline
				
				\input{tables/time_opt_time_comparation}
				
			\end{tabular}
			\caption{time\_opt - Comparativa del consumo de tiempo (s)}
			\label{tab:time_opt_time_usage_comparation}
		\end{table}